男生管有士巴拿螺絲批 蘇文隆指必用作破壞堵路 判入更生中心 即時拒絕保釋等候上訴

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆主任裁判官 #判刑
👤李(19) #1111上水
#管有工具作非法用途 #無線電

上回審訊、裁決

控罪(1) 管有適合作非法用途的工具
（即士巴拿和螺絲批）

控罪(2) 無牌管有無線電通訊器具
———————————————
辯方律師指已向被告解釋報告及他接受報告內容的建議。各報告表示被告不適合勞教，建議更生中心，報告正面，被告品格良好，還押期間表現良好，相信更生中心對被告有阻嚇性，希望法庭能判處更生中心。

法庭在1秒後表示就兩項控罪皆判處被告進入更生中心‼️

辯方表示被告會就定罪上訴，提出保釋期間保釋，法庭1秒後拒絕批准上訴期間保釋。
——————
按：李手足向旁聽席點頭

狗賊

推

呢條仆街永遠先入為主、有罪假定

成鳩日先入為主

又係呢條仆街

蘇狗根本未審先判

前年11.11「黎明行動」當日，警員乘警車巡邏時懷疑有人堵路，亮起藍燈追截，駛至一公里外下車搜索，事隔40分鐘才截停一名銷售員，在其背囊搜出士巴拿等工具。主任裁判官蘇文隆早前指涉案士巴拿及螺絲批可用作扑頭，認為被告是裝備齊全前往參與三罷示威，裁定他管有工具罪成，還柙待判。蘇官今按報告建議，判被告入更生中心。

辯方透露，被告打算就定罪提出上訴，申請讓被告保釋等候上訴聆訊，但蘇官否決申請，被告即時收押服刑。

被告早前否認一項管有適合作非法用途的工具並意圖作非法用途使用罪，涉及背囊內一支士巴拿及一支螺絲批。他在開審前已就背囊內搜出的一部對講機承認一項無牌管有無線電通訊器具罪。

辯方早前要求索取感化官及社會服務令報告以考慮判刑，但蘇官只肯索取勞教及更生中心報告。

案件早前裁決時，蘇官指被告在大三罷行動日帶備多種示威用途物品，肯定他是打算參與示威，接納控方舉證，裁定罪成。